%@metapost:vanuatusep2000.mp
%@Titre: Vanuatu (Sept.) -- 2000
$$\includegraphics{vanuatusep2000-1}$$
\begin{myenumerate}
\item En utilisant des transformations dont on précisera les éléments caractéristiques (centre de symétrie, axe de symétrie, vecteur,\ldots), recopier et compléter les phrases suivantes :
\begin{enumerate}
\item Le triangle $ECB$ est l'image du triangle $FGH$ par \ldots
\item Le triangle $IJK$ est l'image du triangle $FGH$ par \ldots
\end{enumerate}
\item Sur la configuration ci-avant, construire :
\begin{enumerate}
\item La figure 1, image du triangle $FGH$ par la symétrie de centre $O$.
\item La figure 2, image du triangle $FGH$ par la rotation de centre $D$ et d'angle 90\degres, dans le sens des aiguilles d'une montre.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}